\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Mumie}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {58 (9W8+18)},
        speed       = {6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 8,
        con = 15,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Wei +2},
        damage-vulnerabilities = {Feuer},
        damage-resistances = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift, Nekrotisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Die zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Mumie kann ihr Fürchterliches Starren einsetzen und führt einen Angriff mit ihrer Verrottenden Faust aus.

        \DndMonsterAction{Verrottende Faust}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Wuchtschaden plus 10 (3W6) nekrotischer Schaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es wird mit Mumienfäule verflucht. Das verfluchte Ziel kann keine Trefferpunkte zurückerhalten, und sein Trefferpunktemaximum verringert sich alle 24 Stunden um 10 (3W6). Reduziert der Fluch das Trefferpunktemaximum des Ziels auf 0, stirbt das Ziel und sein Körper zerfällt zu Staub. Die Fluch bleibt bestehen, bis er durch den Zauber Fluch brechen oder andere Magie entfernt wird.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Verrottende Faust,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=10 (3W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es wird mit Mumienfäule verflucht. Das verfluchte Ziel kann keine Trefferpunkte zurückerhalten, und sein Trefferpunktemaximum verringert sich alle 24 Stunden um 10 (3W6). Reduziert der Fluch das Trefferpunktemaximum des Ziels auf 0, stirbt das Ziel und sein Körper zerfällt zu Staub. Die Fluch bleibt bestehen, bis er durch den Zauber Fluch brechen oder andere Magie entfernt wird.%    ]
        \DndMonsterAction{Fürchterliches Starren}
        Die Mumie zielt auf eine Kreatur im Abstand von bis zu 18 Metern von ihr, sofern sie diese sehen kann. Wenn das Ziel die Mumie sehen kann, muss es einen SG-11-Weisheitsrettungswurf gegen diese Magie ausführen, oder es ist bis zum Ende des nächsten Zugs der Mumie verängstigt. Wenn der Rettungswurf um mindestens fünf Punkte scheitert, ist das Ziel außerdem ebenso lange gelähmt. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf ist das Ziel 24 Stunden lang gegen das Fürchterliche Starren aller Mumien (jedoch nicht Mumienfürsten) immun.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
